<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.toudiu.com</id>
    <title>投丢-我怎么把钱都投丢了？</title>
    <updated>2020-05-12T01:55:29.021Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.toudiu.com"/>
    <link rel="self" href="https://www.toudiu.com/atom.xml"/>
    <subtitle>拥有10多年金融实盘交易经验的韭菜，实盘记录如何在投资中处处反向操作导致百万亏损的</subtitle>
    <logo>https://www.toudiu.com/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://www.toudiu.com/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 投丢-我怎么把钱都投丢了？</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[复盘十年来我参与过的金融投资产品与反思]]></title>
        <id>https://www.toudiu.com/post/fupan/</id>
        <link href="https://www.toudiu.com/post/fupan/">
        </link>
        <updated>2020-05-11T15:05:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<pre><code>   2020年疫情之后，感慨无限，人已经步入中年岁月，11年前2009年，才算我真正开始接触金融市场。今天就来流水账式的回顾一下这些年都入了哪些金融的坑吧。
   2008年曾经在工商银行买过一次1000元的股票式基金，赚了点小钱，大概十元吧，然后感觉这个东西好像还是能赚钱的，但是从此之后也没怎么研究，后来最早接触股票，是在那时候大学班里的同学CN，带着我去长江证券开了第一个证券账户。
</code></pre>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>   2020年疫情之后，感慨无限，人已经步入中年岁月，11年前2009年，才算我真正开始接触金融市场。今天就来流水账式的回顾一下这些年都入了哪些金融的坑吧。
   2008年曾经在工商银行买过一次1000元的股票式基金，赚了点小钱，大概十元吧，然后感觉这个东西好像还是能赚钱的，但是从此之后也没怎么研究，后来最早接触股票，是在那时候大学班里的同学CN，带着我去长江证券开了第一个证券账户。
</code></pre>
<!-- more -->
<p><strong>2009年股票交易，投入2500元，盈利100元</strong><br>
记得第一支股票买的是名流置业，记得当时的价格就是2元多，为啥买啥呢，是因为觉得房地产股票稍微比较稳定，有比较踏实的事业在，而且那时候不懂，觉得单价低的股票似乎上涨空间大，后来还陆续买了农业银行等一大堆低价股。<br>
后来的结局倒是没有太多波动，基本折腾大半年没赚没亏，因为低价股走势就跟心电图一样波动，一分钱来回折腾一天，那个时候也都没有怎么看盘，心态很平静，大多数时候也是保有巴菲特的心态，买入一家公司的股票，就是“参与这家公司的一部分”相信这家公司的盈利模式和未来前景能够挣钱。从而带你被动挣钱。但是结局是，股票不怎么争气，投入最低100手，约2500元基本没赚没亏的出来，总体赚了100元左右扣去手续费就是白折腾。</p>
<p><strong>2010年白银T+D交易，投入11000元，亏损约5000元</strong><br>
时间去到2010年，这一年成了我人生的转折点，其实从这一年才真正接触到商品期货和现货。那一年的暑假，因为种种原因认为白银价格被低估了，大概3.8元/克，后来便在工商银行网银上买了纸白银，同时因为当时互联网上黄金白银投资者，建立了个白银投资论坛，聚合了一些人气参与讨论并带了一波流量，后来上海黄金交易所贵金属TD项目的一家公司找我网站合作开发客户，才成了我的第一份事业，从而入了金融行业的坑，而事实证明我确实没有自主投资交易上挣钱的偏财运。<br>
我在一开始自己交易白银TD第一单赚了150元左右，买了一手从3800涨到了4000左右，然后后来第一次尝试在金融市场做空，下了一手5200的空单，结果白银一路上涨到6000左右，一手损失400元。另外由于不认这个邪，觉得总不至于我这一做空这就开始牛市了把？于是加仓空单，第一次想上网格交易的坑，上到5600，加2手，上到5800，加4手，当时由于网站的佣金收入还是有点的，手头上有万把元资金全部入金TD做了保证金。可是这种操作的波动影响心态，最终没爆仓，损失到5000多的时候有点受不了， 就自主平仓了。后来证明还是太胆小，因为平仓过后两天就跌回我的空单开仓平均价格了。<br>
感觉真是亏大了，一路白折腾，后来一段时间基本都没自己做过杠杆交易了，都是坚持只做纸白银，直到2011年4月。这个时间之前一直控制自己，告诉自己一定要认清本质，你要记住“就当自己是开赌场的一定不要参与赌博！稳赚客户的手续费就好！”</p>
<p><img src="https://www.toudiu.com/post-images/1589210620967.gif" alt="" loading="lazy"><br>
参考：纸白银价格10年走势图</p>
<p><strong>2011年白银T+D交易，投入4万元，亏损约2万元</strong><br>
在2011年我毕业前，在北京我姐家里搞那个白银投资网，流量有了很大起色，日访问两基本都到1万多IP了 ，尤其是2011年4月左右，由于天天网站有一些佣金盈利，外加自己为了更新网站被迫每天写分析，实在逼着自己不得不每天都对行情做了初步预测，后来看自己的分析感觉命中率简直在90%以上，也就是说做模拟盘，基本上一个月就能本金翻倍。<br>
这也是给了自己很大的冲动刺激，其实自己不想面对这些。有时候弄的我都并不想看行情写分析，因为明明知道要上涨，还真的上涨了。<br>
但是自己因为上次亏损的经历，和自己坚定的戒赌信念又没有投！但是眼睁睁看着从4000涨到6000了，从6000涨到8000了。但是实在经不住优惠，又在7200左右买入了多单，7500左右又买入了多单，但是自己感觉还是拿不住，3手TD大概赚了2000块，到8000左右卖了，感觉就是不少钱了，感觉已经快赚回来上次赚的5000块钱就见好就收再也不投了，然后事后又后悔的厉害，因为很快8000涨到9000了， 开始感觉涨势止不住了，开始感觉是应该能上2万的，开始反复给自己洗脑白银是不可再生资源的贵金属而且又是良导体是工业电子必需品，开始有点相信那时候有个宋鸿兵写的小说“货币战争”，开始从基本面上过分执着相信，开始从技术分析中学习到追涨杀跌，开始相信趋势了，开始后悔自己卖早了，开始决定，一直拿着，应该小止损大止盈，而不是短线交易那么容易满足才赚2000块就高兴的不行。<br>
记得那时候合作的机构跟我说我开发的客户赚了很多钱。跟我说，赚钱的都是刀口舔血，现在这行情真是撑死胆大的，尤其是看到佣金结算表里一个上百万资金的大客户交易单。一个月赚了几十万。想着人家大户都还没出来，是不是还有机会，反正我也就那个两万最多三万块钱试试水，也就这几个月佣金而已。大不了算白折腾。<br>
结果大概是五一期间，一路涨到了10800，持仓5手TD，那个时候最多盈利一万元左右，有点不敢相信，但感觉是不是卖了还是会后悔，犹豫许久还是没有舍得卖出，然后除了本拉登被杀的事情，然后一路暴跌，到7800左右，一度损失1.3万左右，总是以为会有反弹，结果总是继续下跌，想割肉把总是担心又像上次一样，割在最低点了。<br>
这次吸取了上次的教训，想着肯定能涨回来的，于是很拿了一段时间，结果事实证明历史不会简单的重复，这次的结果，图中可见，一直折腾到2012年，竟然跌到了6700多，心碎，哪怕五一后果断止损，暴跌到8000的时候早点卖也能减少一半损失。<br>
最终这次损失约2万元，当时那个状态下还不断安慰自己说，要么就当2个月佣金没赚而已。但是当时的心态有点崩，并且在2012年白银价格跌下来后，网站访问量也起不来了，交易量也不好，佣金可能只剩下三千块钱一个月，再也没有稳定的收入来源，开始迷茫，更加后悔亏了那一万多块。<br>
而且更加因为天天写白银行情走势分析评论而心态不好，实在不想看着行情，看着就烦，自己明明写分析都对，然后自己操作都错，郁闷死，索性第一次去找了个SEO的工作，去到一家竞拍网站上班，网站做个兼职，偶尔更新下，赚点佣金广告费，越来越没心情搞了，但结果上班的公司去了几个月公司也倒闭了，为了确保自己有点稳定的收入，最终选择把网站打包卖给了GJ ，才卖了3万元，然后去他那上班一个月赚3000块钱工资。这一家家里为了给我在武汉的发展，在十一左右在水岸星城买了一套房，感觉逼得我压力更大，每天的心情非常郁闷。</p>
<p><strong>2012年房产投资，亏损5.5万元</strong><br>
损失的主要是装修费用，税费，一年房贷利息，还浪费了首套房贷资格<br>
水岸星城房子86平米总价83万，贷款57万（利率政策趋严首套上浮15%大概是7.2%利率）当时月供一个月4000左右 ，装修5万左右，办证税费8300大修基金6300总共1.5万。一年利息大概浪费了5万元，大概2012年12月25日传说中的世界末日当天在交易中心办的二手房过户，卖了89万。<br>
这一顿操作，要说亏也不亏，反正后续几年房地产行情都不好，真不卖也拿不了这么长线。<br>
大概2011年10月买入就开始装修，2011年12月 12年1月装修，2月我开始入住，自己在自家房子住的这几个月确实很不开心。压力很大。<br>
而且确实楼市行情在降价，12年九坤秦南都汇降价到8500，水岸国际8999，甚至武汉知名楼盘复地东湖国际一期（现单价4万左右）低楼层的二手房都有9900的单价。可见当年能以89万的价格卖出去我还是觉得难得了。这个房子，及时止损，在现在看来依然是这些年投资比较顺的经历。<br>
其实从2011下半年年开始房地产一直到14年底15年初都没什么行情，2014年依然有1万元单价的水岸星城小户型二手房成交。<br>
水岸星城成交价甚至到2016年才1.3万单价，直到2018年达到顶峰 2.7万单价。</p>
<p>**2013年投资P2P理财  **<br>
叠加信用卡，总投资约80万，年利息大概13万，雷两家平台，亏损2万，总体盈利10万<br>
2013年主要加大了P2P平台理财的投入，因为觉得当年年华18%左右的P2P有兜底，主要还是投房产抵押贷款，尤其是当年和信贷搞那种可以办北京房产他项权证的房抵贷，应该算比较稳，投资大概80万，利息大概14万。<br>
同时鸡蛋不要放在一个篮子里的思路，分散到了多家头部平台，包括团贷网，开鑫贷，红岭创投，等等，还投了可以套信用卡的平台 温州贷，还有房地产自融平台里外贷（明知道青岛开发商自己募集的）这两家基本都没事。<br>
这一年的一直到到10月底之前应该都算比较顺利的，没有任何平台雷。<br>
后来到了10月，开始投了一些高返平台，主要是赚邀请奖励，快进快出，就注册完，领10元券，投资个1000元左右7天标，到期就撤离，主要是撸P2P运营拉新的羊毛的，后来结果碰到两个雷，其中一个是一个朋友YB不知道哪里找到的湖南及时雨，本来都到期出来了，后来说被黑客攻击，然后债权大幅打折我竟然去7折接了债券，以为能抄个底过来两天黑客攻击结束稳定了就赚个差价，大不了拿着，反正不多就1万块，结果最后打5折出来了，损失2000元。<br>
但当时比较盲目信任第三方跟头基金，尤其是网贷之家等门户，投了一家不怎么靠谱的平台，铜都贷。很悲催的是最后一批进去的，我记得那天早上起来接到客服的电话，实名认证通过，刚充值进去投资第二天就雷了。。再次证明了我只要赚了点钱必翻车。确实应该见好就收</p>
<p><strong>2014年 继续投资P2P平台，总投资约100万，年利息大概10万，无平台雷。</strong><br>
这一年P2P平台普遍降息，比较稳健的平台都降到15%-12%之间，我投的大多数还是15%的，少部分12%的。</p>
<p><strong>2015年股灾，A股投入30万，亏损约12万</strong><br>
经历中国南车北车合并，吃了一波肉，赚了1万，结果中车跌停，还好跑到快。<br>
但相信的牛市，跟合伙人商量把公司限制资金全部拿来买一些价值投资股，蓝筹股，结果买的银行/保险/格力电器等，顶峰时期盈利10万，最终股灾一天跌1万一天跌2万的，搞得人崩溃，最终亏损12万左右。</p>
<p><strong>另外2015年参与了一款定增产品，锁定期2年，没想到正好遇到股灾，还好2年时间只亏了百分之十几</strong></p>
<p><strong>2015年合伙入股某互联网创业项目，结果正好赶上政策打击，团队遣散，亏损10万。</strong><br>
由于在2015年创业稍赚了点钱，有点膨胀，又想扶植看好的创业者，也相信其能力，从而参股了SXW的武汉JHWX科技有限公司，合伙投资20万清算只剩两万左右。<br>
这次经历体会到了创业投资的艰难，有时候股权投资风险远超过金融投资，尤其是在政策面前，所以，投资某个行业你看好的创业者个人，确实风险远远高过投资公开上市市场中同类的公司佼佼者，所以要以巴菲特的心态，投资股票。真正的当股东就对了！<br>
<img src="https://www.toudiu.com/post-images/1589215182192.png" alt="" loading="lazy"></p>
<p><strong>2015年2月开通美股账户，一开始挺好，但后来在里边买入2倍原油做多基金。亏的惨</strong><br>
其中美股港股中最大的盈利是腾讯，2017年盈利约一倍，从210一路买到了420，但好景不长，亏的最多的也是腾讯。<br>
2018年开始了两年熊市，420以上加仓的被高高的站在了山顶，由于这个时候外汇管制，外加P2P已经雷了很多钱，国内资金靠信用卡周转，无法入金，只能通过加杠杆的方式拉低均价，但后果就是，加仓加在了半山腰，甚至在这个时候研究起了更高杠杆的港股涡轮，牛熊证，认购证等期权工具，导致亏损持续扩大，最终亏损严重。</p>
<p><strong>2016年原油投资亏损7k，域名投资亏损至今约7万</strong><br>
1万多成本买入的多个四声母COM域名，现价3000一个，全部3折计提<br>
反而这一年A股还行，小盈利5k左右</p>
<p><strong>2017年，原油亏损约8.6万，数字货币亏损5000</strong></p>
<pre><code>    还记得2017年9月4日发布政策，各大交易所不允许人民币交易，自己以为数字币这下彻底完了，再不卖出永远换不回来人民币了，哪知道后来还有“法币交易”这种C2C交易模式。当时有一万左右比特币（2个BTC，单价4000多人民币一个），以太坊，瞬间跌了一半，果断止损，损失5000左右，没想到不久后，比特币就创新高了，从4000多人民币的单价一路干到十几万单价一个。
</code></pre>
<p><strong>2017年，投资了一套武汉远郊区的房产，四环内藏龙岛，亏损约20万</strong><br>
目前也是亏的，2017年8月买入第二套房产2019年3月交房，当时倒挂周边二手房，当时买入贷款66万，月还款3702元，三年半利息成本15万。大修基金9636，税费21000，2年物业费9472，总计成本约19万。<br>
因为2017年买的时候大概周边二手房价格1.5万成交价，新盘卖1.1万带精装修，9000多的毛坯，结果就买了，想着一交房就能套利赚3000-4000/平米的差价，结果因为是期房，交房期限1.5年，办证等待半年，2019年6月办好证，房价都彻底凉了，尤其是远郊区，成交的价格大概只有1.2-1.3万元左右，实际上税费办证费用+3年利息+物业费成本已经远超房价涨幅，而且由于疫情，基本没有换手率，很难成交。        目前只能等待办证满2年无5.7的增值税费后才有机会出售吧，只能继续拿着。</p>
<p><strong>2018年P2P理财暴雷亏损约60万，数字货币亏损1万，股票盈利约1万</strong><br>
这一年是人生的滑铁卢，从2月份开始，腰间盘突出。一直疼了好几个月。<br>
3月份开始美股开始大跌，多次回吐了几乎所有盈利。A股投资也不顺利。<br>
最终压倒我的是随后6月份P2P开始连续跑路，第一家钱满仓7万，随后多多理财5万，然后投之家35万，联币金融一堆天价路由器，随后遭遇信用宝展期，钱盆无法提现。<br>
7月到9月，短短2个月几乎雷完了开公司带来的所有利润，总体亏损中6位数。一夜回到解放前，钱果然是来得快去的也快。现在没有新的业务去做，网站也做不起来。<br>
原定的深圳买房计划全部泡汤，P2P平台跑路后不敢再投P2P没有了被动收入来源，生活彻底陷入绝望。然后试图去找工作，结果发现找工作也不顺利。<br>
各种碰壁，最终终于在十一假期前拿到了一个区块链软件公司的offer，又去被币圈洗脑一次，被CX了比特币至上的思维，然后加大了对数字货币投资，又入了新的一坑。</p>
<p><strong>2019年与合作方私募数字货币BQCC亏损3万，主流数字货币亏2万，</strong><br>
股票亏损6k，P2P展期的2家平台彻底雷了，P2P损失再加3万<br>
由于这一年离职后，搞了个数字货币媒体网站，作为媒体方，合作项目方给曝光拿到一定私募额度，本来以为老板至少不会坑自己人，玩啥动作前会跟我们交代一声，结果就是，老板一起打鸡血，自己拿了几百万回购，或许确实是一起被交易所坑，被散户踩踏，私募的币价止损都无承接盘，同时以太坊价格大跌，跌去了快一半，无论法币本位还是币本位这次私募都认栽，同时囤的一些主流币现货蒸发约三分之一，低位割肉了不少。</p>
<p><strong>2020年 A股亏1.5万，基金亏1万，美股港股亏4万，数字货币亏3万</strong><br>
这一年，最大的感慨是曾经的牛股中国平安 真不争气！价值投资被坑的心碎，稀烂！格力电器 稀烂！<br>
唯一赚了点钱的是保健品股， 汤臣倍健，还算赚了点点钱。<br>
好吧，疫情复盘第一天大盘暴跌减仓了，没想到3天拉回来了。也是震惊了，随后感觉被抖音上带节奏的股评洗脑了，跟着热钱动，开始高位接盘了科技股，其实刚买芯片股涨的不错，盈利大概8%了，没止盈，准备10%止盈的，结果，一路跌下去，几乎打6折了，</p>
<p><strong>2020年年初买了科技股，兆易创新，芯片基金，追高被套，几乎亏35%</strong></p>
<pre><code>    **这些年总计亏损约135万，其中P2P固定收益率亏损72万，A股累计亏损15万左右，基金亏损1万，美股亏损5万，数字货币亏损7万，原油亏损10万，白银亏损约2.5万元，参股合伙创业亏损10万，域名投资亏损7万，房产实际亏损5.5万，待计提亏损19万。**
</code></pre>
<p><strong>现在感觉我特别适合应聘这个：</strong><br>
<img src="https://www.toudiu.com/post-images/1589216656179.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>感觉自己运势不对啊，找了看风水算命的大师说我命中没有偏财运，只有正财运。劝我不要乱投资！</p>
<p>于是，<strong>在2020年5月12日这个汶川地震12周年的日子，我决定全面放手，止损所有投资，美股 港股 A股  基金 原油全部卖出，比特币 以太坊 EOS HT OKB全部卖出！不准后悔！创业之初入坑了金融这个赌场，就像许多人抽烟一样，戒赌或许比戒烟还要难，但至少要有个好的开始，希望自己能坚持住！</strong></p>
<p>目前多核信用卡总授信135万，实时负债债务58万，负债率42%，现在需想方设法开源节流把负债率控制在一半以下。不过整体风险可控，</p>
<p>债务，慢慢还， 还没到资不抵债的地步，真的是比很多金融赌徒强多了。不能自暴自弃。</p>
<p>以后心思要放在事业上，尽量忘了投资这回事，祝我好运把！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于投丢toudiu.com的故事]]></title>
        <id>https://www.toudiu.com/post/guanyu/</id>
        <link href="https://www.toudiu.com/post/guanyu/">
        </link>
        <updated>2020-05-11T14:08:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://toudiu.github.io/post-images/1589210537469.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>欢迎来到一个韭菜的反思录-投丢博客，很高兴遇见你！🤝<br>
这是一个拥有10多年金融实盘交易经验的老韭菜，倒腾信用卡，炒过A股，美股/港股，现货黄金白银，邮币卡，原油期货，外汇，比特币，山寨币，域名等，投过P2P理财，分级基金，定增基金，有限合伙股权投资，还玩过MMM资金盘，钱宝，斐讯联璧金融等，实盘记录如何在投资中处处反向操作导致百万亏损的</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://www.toudiu.com/post-images/1589210537469.png" alt="" loading="lazy"></figure>
<blockquote>
<p>欢迎来到一个韭菜的反思录-投丢博客，很高兴遇见你！🤝<br>
这是一个拥有10多年金融实盘交易经验的老韭菜，倒腾信用卡，炒过A股，美股/港股，现货黄金白银，邮币卡，原油期货，外汇，比特币，山寨币，域名等，投过P2P理财，分级基金，定增基金，有限合伙股权投资，还玩过MMM资金盘，钱宝，斐讯联璧金融等，实盘记录如何在投资中处处反向操作导致百万亏损的</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<h2 id="关于本站">🏠 关于本站</h2>
<p>toudiu.com<br>
本博客将记录一个投资失败者近10年来的心路历程<br>
博主2007年大年大学开始投资基金，曾拿着2000元生活费投资工银瑞信基金，持仓两年暴跌三成。<br>
2009年正式开户投资股票<br>
2010年开始交易工行纸白银等现货白银投资，<br>
2011年开始外汇投资，在MT4上交易现货黄金外汇等交易品种<br>
2011年开始上海黄金交易所现货白银T+D交易<br>
2011年开始P2P投资交易，在2018年之前从未大雷，2018年后连续暴雷损失大几十万<br>
2012年开始域名投资，投资双拼以及四声母COM域名<br>
2012年首次接触比特币中国，买入莱特币。<br>
2013年开始美股交易，港股交易，主要在盈投证券交易。<br>
2014年开户股票融资融券账户，授信额度20万<br>
2014年接触资金盘交易，MMM,钱宝，蛙宝等<br>
2015年遭遇A股股灾，损失几十万<br>
2015年遭遇域名暴跌行情，四声COM价格成本从2万暴跌至今2000元左右<br>
2016年开始现货原油交易，50美元多单亏损近10万<br>
2017年开户邮币卡茶叶交易交易，直至无流通量交易。<br>
2017年栽了斐讯联璧金融活期<br>
2017年开始靠着第一手信息接触国内山寨币ICO，IEO，连续被坑两把。<br>
2020年疫情遭遇美股股灾，最低位附近割肉后没想到纳斯达克竟然又涨回来了。<br>
2020年遭遇原油负价格严重亏损。<br>
2020年3月遭遇数字货币比特币以太坊腰斩。<br>
最终失败导致140万损失的故事</p>
<h2 id="博主是做什么的">👨‍💻 博主是做什么的？</h2>
<p>早期草根互联网创业者，个人网站站长<br>
2010年开始接触SEO，先后运营多个财经类网站<br>
做网站引流一开始就入了金融的坑</p>
<h2 id="兴趣爱好">⛹ 兴趣爱好</h2>
<p>金融投资（以后要戒掉），摄影，无人机航拍，高楼迷，信用卡积分<br>
科幻（刘慈欣粉），电影，计算机硬件</p>
<h2 id="联系我呀">📬 联系我呀</h2>
<p>zej@live.com</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>